［遍地開花］我地一班城巴新巴職員致香港人的家書

致廣大香港市民：

自政府意圖強行將《逃犯條例》在立法會開始進行二讀及三讀，連日來不斷有各式各樣的示威對抗惡法。作為巴士從業員的我們，各種示威對道路造成的影響，在我們而言必定首當其衝。

由上月9日大遊行開始，我們幾乎每星期都需要就各種公眾活動，制定多項應變方案，例如遊行期間各巴士路線的改道方案、道路突然被封閉的應變方案等，以及在市民發起港鐵「不合作運動」時，利用有限的巴士資源為市民加強服務等等。在構思和實行這些應變方案時，各不同階級職員都需要通力合作，以盡量維持應有服務水平。雖然這些工作較我們日常工作辛勞十萬倍，但至少在我們而言，再辛勞也是值得的。

誠然，我們從一開始也許有着不同政見，但經歷過多次示威後，我們只看到政府不斷無視所有從各種和平途徑表達己見的市民。在不同的集會和遊行過後，特首林鄭月娥從來沒有正面回應市民訴求、漠視逾二百萬民意。更甚的是，警察亦明顯以過分武力，對待表達自己訴求的市民，包括使用大量催淚彈，甚至在毫無預警下向並無作出衝擊行動的示威者，發射布袋彈以作驅散。而在本周日發生的元朗無差別攻擊事件當中，黑社會竟然手持攻擊性武器在公眾地方襲擊市民，更可怕和憤慨的是執法者的默許與縱容黑社會份子代警方執法，無視999報案市民，及將求助市民拒諸於落閘的警署門外。這種警黑勾結的處理手法更是令人髮指，亦難以令人信服警隊是一隊專業的紀律部隊！

在此，我們想向所有受公眾活動影響的乘客致歉，希望各位能體諒正在捍衛本港核心價值、為香港而戰的香港人。同時，我們亦想向各位願意配合或諒解改道安排的乘客，致以萬二分感謝。

最後，我們想藉此再次重申我們的目的：反對「警黑」合作、支持成立獨立調查委員會，要求政府立即回應五大訴求！

一群支持香港人的城巴新巴職員上

————————————————————

1. 正式全面撤回修訂《逃犯條例》草案
2. 釋放所有被捕抗爭者，並特赦或承諾永不追究
3. 成立獨立調查委員會，徹查追究警方濫權濫暴及元朗「警黑勾結」指控
4. 全面撤銷6.12暴動定性
5. 主要官員問責下台

希望咁多位新巴城巴手足支持

求先up唔曬相，重有7位手足

PUSH
《生於亂世，有種責任》
唔好意思阻阻大家，我地想幫香港人出書，想收集大家意見

出一本屬於香港人嘅自由之書

推

pish

連巴士佬都支持
香港人真係好撚痴線

跪求巴士司機全面罷工

原來重有漏左個手足，補返先

推比多啲人睇到

推到多d 人睇到！
好波

推呀

繼續推先

多謝車長！

各位巴絲
小弟見到好多遍地開花嘅post，好感動
不同行業嘅巴絲都出嚟發聲

但係因為連登啲post好散同埋facebook接觸到嘅年齡層面相對連登會更加廣
所以開一個facebook page去整合一啲政府部門同公營機構嘅遍地開花post裡面嘅相

點解淨係整政府部門同公營機構呢？
因為佢哋發聲嘅震撼力比較大同埋小弟能力有限，未能夠整合晒各行各業嘅post

如果有巴絲其實只係想post喺連登，而唔想擺喺facebook，歡迎pm我，我會即刻delete返

而如果有喺政府部門或者公營機構工作嘅巴絲想post去facebook，歡迎喺Google Form/ Telegram/ facebook pm呢個page:

兄弟爬山，各有各做

push

支持

繼續推吖

跟一跟先

毋忘上環36槍

推到比多啲人睇

新城手足你好

繼續推post先

新巴城巴司機好多都撐示威者
相反狗巴就多腥港人、藍絲廢老做
仲要高層好多退休驚隊高層
而且每一次港島遊行都好影響新創建巴士收入
希望連登仔喺港島多啲搭巴士，少啲搭黨鐵
過海揀新巴城巴搭唔好搭狗巴

香港人加油!! Be Water!!

不過公司好似賣盤比中資招商局希望係假先

感謝大家嘅支持

罷工 罷工 罷工 你地帶頭罷工自然癱瘓全港返工人士

雖然唔同公司 但睇到好有共鳴 香港加油

多謝九記師兄支持先

幫推

九巴幾時出黎

支持城巴新巴車長搭緊A29

寫字樓

幫手輕輕一推
推爆佢

Hello ching

司機大佬辛苦了

多謝，新巴

多謝各位

Push

推上熱門

大大力推

各位手兄加油!!! 星期六元朗見!!!

好感動咁多位手足出嚟先